\section{Artukuły}
Artykuły są modułem dodatkowym (nie obowiązkowym), który zapewnia magazynowanie elementów oraz doliczenie do całkowitej wyceny poszczególnych produktów oferowanych przez zakład. Poniższy rysunek przedstawia okno zarządzania artykułami.

%okno artykułów
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../mockups/articles/articles.png}
	\caption{Okno zarządzania artykułami}
	\label{articles_manager}
\end{figure}

Artykuły mogą być umieszczane w różnych magazynach, które może dodawać użytkownik według własnych potrzeb. Dzięki temu skracamy czas na odszukanie konkretnego artykułu w jednym globalnym magazynie.

%okno podziału na magazyny
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.4\linewidth]{../mockups/articles/warehouses.png}
	\caption{Okno zarządzania zbiorem magazynów}
	\label{warehouses}
\end{figure}


\subsection{Dodawanie artykułów}
Na rysunku \ref{article_create} przedstawiono okno dodawania artykułu. Aby dodać artykuł należy kliknąć przycisk „Dodaj” lub wykorzystać skrót klawiszowy „Insert”. 
 
 % okno dodawania nowego artykułu
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{../mockups/articles/create_article.png}
	\caption{Okno dodawania/edycji artykułu}
	\label{article_create}
\end{figure}
 
 Większość pól, które należy uzupełnić jest intuicyjna. Opis niektórych pól znajduje się poniżej:
 \begin{itemize}
 \item Nazwa – jest to nazwa pod jaką użytkownik będzie widział konkretny artykuł
 \item Kod kreskowy – (opcjonalne)  jeśli nabywca nie dysponuje czytnikiem kodów kreskowych nie ma konieczności wprowadzania. Pole to posiada wbudowany walidator sprawdzający poprawność wprowadzonego kodu.
 \item Typ artykułu – służy tylko i wyłącznie segregacji artykułów na poszczególne grupy. Do wyboru mamy „Towar”, „Usługa” i „Produkt”. Nadawane może być według własnych potrzeb.
 \item Magazyn – pozwala przyporządkować artykuł do konkretnego magazynu
\end{itemize}

\subsection{Edycja istniejącego artykułu}
Aby edytować artykuł należy zaznaczyć artykuł do edycji na liście i kliknąć przycisk "Popraw" lub użyć do tego celu skrótu klawiszowego \edit.
Podwójne kliknięcie na wybranym artykule również spowoduje otwarcie go do edycji.